# ansible-infra

### Краткое описание запусков

В файлике 01-static.hosts (который подкладывается под запуск конкретного энвайромента) надо:

* добавить или изменить ansible_ssh_user - прописав пользователя имеющего админ права на вновь созданный виртуальный сервер
* добавить или изменить ansible_ssh_pass - прописав пароль доступа для такого пользователя

Переменную **ansible_ssh_pass** можно не указывать, тогда в командлайнерах ниже необходимо добавить --ask-pass (запрос пароля для ssh доступа).

Либо подготовить на вновь создаваемых и настраиваемых серверах специального пользователя от имени которого будут осуществлятся эти действия.
Пользователь должен:
* иметь возможность эскалации по безпарольному sudo (например добавлен в группу wheel и для нее нстроен sudoers.d)
* иметь пару ssh ключей для доступа к серверу, приватный размещаем в точке **откуда** деплоим, публичный на виртуалках **на** которые деплом.

Второй путь предпочтительный:
* ansible_ssh_user - выставляем в этого пользователя
* в командную строку добавляем парамер --private-key - указывающий на размещение приватного ssh ключа

Пока эти действия приходится делать в ручном режиме, добавление ssh ключа на уровне портала возможно, но не видно куда он терминируется на создаваемом сервере и не выходит его использовать.


1. Необходимо обновить факты о серверах

```
cd ..../ansible-infra
ansible -vvv -i ./inventories -e '{"ansible_ssh_user": "vtb..."}' --ask-pass 'bootstrap:local' -m setup

```

2. Запуск плейбуков

```
cd ..../ansible-infra
ansible-playbook -vvv -i inventories -e '{"ansible_ssh_user": "vtb..."}' --ask-pass playbooks/bootstrap.yml

```

```
cd ..../ansible-infra
ansible-playbook -vvv -i inventories -e '{"ansible_ssh_user": "vtb..."}' --vault-password-file secrets/secret.yml --ask-pass playbooks/mon.yml --skip bootstrap
```
или в ansible.cfg локально добавляем соответствующий параметр: `vault_password_file = ./secrets/secret.yml`, для работы с секретами ansible-vault находящимися врепозитории.


### Настройка python/pip менеджера пакетов

При наличии в параметрах символов которые необходимо эскейпить в url (логины, пароли, сложно составные урлы and etc...)
```
$ echo -n 'Parameter2Escape' | python3 -c "import sys, urllib.parse as ul; print(ul.quote_plus(sys.stdin.read()))"
#
# например: эскейпим пароль вида: A?:/9zdccz
$ echo -n 'A?:/9zdccz' | python3 -c "import sys, urllib.parse as ul; print(ul.quote_plus(sys.stdin.read()))"
A%3F%3A%2F9zdccz
```

### Подготовка контейнеров для стэйджинга кластера

####  Заведение команды на сервера

```
```
